---
title: "Søking"
date: "2012-06-28"
tags:
- Litteratursøk
---

# ![](/images/illustrasjoner_sok_500x450.png) Søking

Faglig informasjonssøking er en prosess som krever tid og planlegging. Ny informasjon skal sammenholdes med kunnskapen vi har fra før. Slik utvider vi kunnskapen vår og bidrar til å skape ny mening og forståelse. 

Før du går i gang med å søke, tenk over:
*   Hvilken type informasjon trenger du for å svare på problemstillingen?
*	Hvordan kan du finne denne informasjonen?
*	Hvordan kan du gå frem for å få en oversikt over eksisterende teori og forskning?

I løpet av oppgaveskrivingen vil du ha bruk for forskjellige typer kilder, og disse må kvalitetsvurderes. Her introduserer vi deg for noen verktøy og innganger som kan være nyttige i prosessen med å finne akademiske kilder. 

